呼籲新聞界 唔好再用「建制派」呢個term

其實呢個term好誤導 班盲毛甚至政治中立既人 都會以為「建制」就係有建設 做對香港好嘅事 相反泛民就被稱呼為「反對派」 呢啲先入為主既稱呼 絕對會令大眾對佢地既第一印象有非常大嘅誤解

呢班盲撐邪惡政府嘅賣港賊 應該直稱佢地為「保皇派」「撐共派」 唔應該再令香港一班對政治了解唔深既市民被誤導！

權貴派
親北京派 （英文翻譯）

之前講過
叫佢地做非民主派

左狗

只有民主派 及 反民主派

獻世派

英都係用pro-establishment lawmaker

共產黨員

狗派
蛋派🥚

權貴派，人民派

貪污派

親共派vs自由派

咁樣都算合理啲

記得自己15 16歲啱啱接觸政治時 都比呢啲稱呼誤導過 覺得建制派係好人 反對派就係奸角 會出賣香港

起初仲會睇下立會直播 想睇下班建制派鬧衰班反對派

但越睇越唔對路 見到班所謂建制派蛇鼠一窩 連common sense都無 仲喺議會人數蝦人少

我都要經歷幾個月/甚至成年時間 慢慢吸收政治新聞/動向 先真正了解到邊派係邪惡 邊派係真正為香港人

而好多香港對政治不感興趣既大眾 就係因為第一印象 而忠奸都分唔清

反對派 呢個term當初係文匯造出嚟
但唔知點解有班戇鳩跟

Pro-Beijing 多喎

賣港派

兩個都有 不過中文意譯洗腦緊要d

推

不如直接京派，港派咁分

呢個講得幾好

保皇狗

帝制派
之前聽過快必叫佢地
唔知佢係咪第一人
但我覺得好貼切
尤其隻維尼搞完終身制之後

親支

港共

專制派

何妖 = 建制

諷刺嗎？

反人權派

親中派
保皇黨

送中派

建制派（英文：Pro-Beijing camp），又叫親北京陣營、親中派，係一個簡單分類法類別之中嘅香港政治派別，香港傳媒、學者同埋泛民主派成日用呢個標籤，泛指啲支持當權派政策嘅人，特別係思想同表態支持中共中央嘅政治人物、政治團體同媒體。佢哋政見好近似大公報同文匯報，人民日報社論，通常建制派有訂或者鍾意睇啲左派報紙。

建制派政黨有時又稱為保皇黨，因為有反對聲音指出建制人士投共，好似保護皇帝一樣。

建制派係一頂政治高帽、政治標籤噉，佢哋有嚟自不同背景嘅組織，涵蓋香港主流社會嘅工商界、大財團、工會同埋專業階層等等，但主要係指支持而家香港特別行政區政府嘅政治組織，為佢哋大部分政策保駕護航。

民建聯同埋工聯會係建制派嘅親中代表、主流勢力，獲得唔少屋苑同埋公屋基層支持，而經民聯、新民黨、自由黨、新世紀論壇就主要獲得工商界、大財團同埋部分中產階級支持。

蘋果 立場呢啲應該盡快停用！！

奶皇派

光復香港 時代革命

If we burn, you burn with us.

佢哋絕對唔係左派
共產黨係以共產名義行右翼

「建制派」「反對派」呢啲term害人不淺

幾多市民被誤導 甚至誤導一世

Agree

直接叫港共 黨員

泛民都要改下口，唔好再叫對家建制派

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

親北京派更合適

保習派

或者叫親京派，簡單順口啲

泛民有時真係柒到唔抵幫

保黑派
要凸顯佢哋同黑社會嘅聯繫

推！
大力推！

奶共派

人民派

奶共派啲地區民生都仲做得好過泛民好多

push

推！

盲撐派

蘋果係用「反對派」㗎咩？
以我所知，大部分都係用「民主派」

樓主
其實唔少議員都有講，不過唔知點解無人理

親中派

哦
比啲例子黎睇下

叫 親共派 一聽就明

保皇??保護皇帝呀??

認同

你咁樣反而令新聞界更難棄用，
因為你將棄用依個行變，變左做一種「主張」

你應該懶中立咁話「建制派」依個叫法唔中立

親北京係最好做法

「賣港派」

共產派直接d

偽政府

反民主派
反自由派
反人權派

親共派
奶共派
共產派

黑派
毒派
邪派
奸派
淫派

鄉黑派

以何妖馬首是瞻

依個真，字眼好重要
唔好用藍絲，用反民者啦

由連登開始做起
咪鬼再叫 建制派
有破壞無建設
建乜撚制
推到新聞界全部正名

反民主派
反人權派
反自由派
暴政派
極權派
自己揀

學架仔 親北京

黑建聯，工聯黑

唔知點解由細到大都聽開民賤聯唔係好人
雖然佢成日係我果區送好多野
齋糉蛇宴咁

黑聯辦

反民生派

真接講共產派咪得囉

撐黑派

專制派
獨裁派

激進親中派
溫和民主派

民主派 vs 反人類派

有無人講吓點解? 03前後我記得仲係叫保皇黨保皇黨, 泛民就一路叫開, 究竟點解建制會變傳媒既共識term?

光復香港
時代革命

親中派其實幾中性, 希望多啲幫推

你叫專制獨裁果啲無用, 要反攻一定要有意思有骨

呢樣野唔知害左幾多無知市民 一世做左藍絲

擺明係右，中華法西斯

有道理

由細到大都叫保皇黨
依家叫保皇狗，奶共狗

親中派vs自由派又如何？

送中獻世派

叫 保皇 都好on9
講到其他人係想害個皇帝
佢對去保護咁
有撚正氣

以後民建聯，工聯會合稱「泛黑勢力派」
簡稱：「泛黑」

親中派比較好

太過抹黑feel

傳媒唔會用

但我真係極憎啲人講建制派

建乜撚嘢！

啲民主派都叫對家做建制有無攪錯

明顯d咪
送中派同香港人派

保皇黨

叫 保皇 都好on9
講到其他人係想害個皇帝
佢地去保護咁
有撚正氣

不如直接叫共產黨喇

因為好多傳媒都染紅咗

親共派

舐共派

真

國際新聞明明都係叫親共派 pro beijing camp

【正名】發射催淚彈

推到民主派改口先
D傳媒就有機會跟住改
推俾毛EE睇

挻共派

封建派啦
班人古代過嚟

其實唔算, 保皇係死攬封建落後嘢既意思, 有讀書既一聽就聯想法國大革命既保皇, 仲係被overthrown/唾棄左既政權, 細路聽唔明大大下就會自己好奇咩叫保皇, 反而建制聽落好順耳易入腦

光復香港，時代革命

忌廉派

認同 推

直接叫佢地係共產黨算啦，咪又係共產黨啲！

非常正確

岩呀 之前聽過佢地講 "建制派唔理解拉布"

一個無政治意識嘅人會點理解

我睇9成都係pro-beijing

民主派、親中派、本土派

反對黨（Opposition party），或反對派，是多黨政治體制中與執政黨或執政聯盟對立的政黨，其主要職責是監督執政黨的行為，同時也為在將來的選舉中獲勝從而成為執政黨打基礎。有效管治之實現，不僅有賴於當權者，也有賴於那些反對者和監督者

年輕人要多讀書

維穩派 vs 普選派

快必好波 選九東一定投佢

yes
一早已經覺得建制，反對派呢d 名on9
完全係俾位d 廢老入話反對派 = 乜都反搞事

自身利益派

根本民建聯工聯會班共狗就係反對派
乜嘢都反
撤回修例又反
釋放示威者又反
撤回暴動定性又反
雙普選又反
連成立獨立調查委員會都反

根本有破壞無建設

就係好撚多廢中同廢老
唔撚讀書 特別係西方歷史
個名要簡單直接
三歲細路都一聽就明最好

希望鳩達唔好又出來𠝹票

不民派

直接叫佢地 鄉黑

而家講既面向唔係知識份子, 係講建制對兩批人既影響
1. 無知又無好奇心既大人
2. 一代又一代未啟蒙既細路

想開post好耐 但之前唔記得左 又冇左件事
其實好重要
中共最撚鐘意用D名 潛移默化比D貶低其他派系

呢班人渣 叫渣滓派都不為過

但香港無民主
議席亦唔係全部民選
因此香港無得硬套opposition party概念

紅營人士 (親共)
黃營人士 (黃絲)

親中派較好

親北京派最中肯

廢中唔撚讀書
廢老直頭係文盲

建佢老母制咩
改撚到咁好聽

親京派
Pro-Beijing MP

我無野講

建佢老母制咩
改撚到咁好聽
叫人地做反對派

泛民你地咪撚再叫自己做反對派 ON99咁

叫港共

我細個聽建制派呢個term 真係聯想唔到係咩黎
到大個先知原來係奶共黨

yes 民不正則言不順
言不順即事不成

以後全名改叫保皇黨

根本應該由蘋果日報搞起

反文明派
反人類派

BBC 同 CNBC 開始用pro-China

唔好叫保皇，保皇有皇室貴氣味道，班友唔係戴安娜或英女皇，毫無貴氣兼bad taste，只係一班土匪乞衣

權貴派和親北京派唔錯。

八月五齊罷工

假學歷派

推 推 推
推到 蘋果日報 正名
推到 民主派 睇到

權貴走狗

Tvb

Push

土共

奶共派

講完

Exactly

個派字愈睇愈怪

其實呢個字好似係近十年先有
以前睇反中媒體會叫保皇黨
Cctvb呢啲唔會咁講 但都冇講建制兩個字
佢地真係冇建設過野 何來建制
等於以前叫 中資金融股 依家叫內銀股
文字真係好影響我地思維 所以要改
不要說建制派 試著說 保皇狗
不要說番大陸 試著說 去中國

都係

日本好似係用親中派

推 well said

佢講到明會參選啦
要不是佢上次界左三萬幾票？快必入左立會踢走左白偉俊啦

中聯派

以前好似叫保皇黨架
之後無再聽到人咁叫

反咩對 得親中派岩咩

共產派

不嬲叫保皇撚

查實「建制派」反而應改名做「反對派」喎
用盡方法違反法律與常理，以維護既有利益

獨裁派
親中派
共產派

保蝗黨

唔理解政治啲人 咪覺得佢地反對拉布 = 建制囉

咁樣就夠佢地投保皇黨一票架喇

一向叫佢保皇黨

香港共產黨? 港共?

賣港軸心

同意!!!!! 要改口喇!!!

要下一代認清保皇狗！ 呢班係賣港賊 唔係建制派！！

暴政派

警黑派

佢地明明就喺度破壞緊個建制

推 建佢老母制

直接叫賣港派啦

大家唔好當玩咁，冠名唔係玩，係有政治力量同味度係入面

賣港派 賣港聯

同樣想法

赤化派

紅派

支持呢個說法，簡單易認

見親蘋果稱呼佢地係建制派就忟！！

立場同蘋果可帶頭做起

唔止咁！
見到佢哋叫【強國】都扎扎跳
強乜撚嘢呀？！ 好諷刺？唔覺喎

其實好貼切喎，建制派冇民主，民主派冇建設，大家半斤八兩

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

恐襲派

推都立場同蘋果停用！！

捧共派

餅粽派

建佢老母

封建制度派

結論係用統一用咩稱呼？ 我覺得應該要文宣去推動下

me too
細個嗰陣比佢個名呃咗

有無文宣巴打幫下手

保皇派/奶共派

係 正名好重要

親支派

pro Peking